# Общее описание Платформы Видеонаблюдение

## Общие сведения

### Наименование и статус программного обеспечения

Наименование ПО: «Облачная платформа Видеонаблюдение Ростелеком».

Полное наименование ПО: «Облачная платформа Видеонаблюдение Ростелеком».

Статус ПО: введено в коммерческую эксплуатацию.

Сегмент бизнеса: B2B.

### Наименование разработчика и правообладателя программного обеспечения

Правообладатель: ПАО «Ростелеком».

Разработчик: ООО «Ростелеком информационные технологии».

## Функциональные характеристики

### Цели и назначение

«Облачная платформа Видеонаблюдение Ростелеком» (далее платформа) – это программное решение, которое предназначено для получения видеопотоков от клиентских устройств, анализа видеопотока программными средствами, хранения и предоставления видеоархивов и событий, трансляции и управления потокового видео с камер, предоставления отчетов. Видеопотоки приходят в платформу по протоколу SPIF2 и RTSP. Подключаемые к платформе клиентские устройства должны обладать предустановленным ПО от ПАО «Ростелеком», либо предоставлять видеопоток посредством RTSP-протокола.

### Общие функциональные характеристики

Платформа обладает следующими функциональными характеристикам:

1. Администрирование:

    - ведение тарификационной системы (тарифные планы, тарифы, использование дополнительных услуг);
    - ведение реестров пользователей и устройств;
    - мониторинг текущего состояния пользовательских сессий;
    - мониторинг текущего состояния устройств;
    - внесение изменений в текущее состояние устройств, пользователей или услуг.

2. Предоставление клиентского доступа:

    - веб-портал с доступом к услуге Видеонаблюдение Ростелеком при помощи Личного кабинета;
    - мобильные приложения для ОС iOS и Android
    - настольное приложение Видеонаблюдение Ростелеком для ПК для ОС Windows;
    - приложение VMS сервер Видеонаблюдение Ростелеком.

3. Управление видеокамерами:

    - подключение/отключение клиентских видеокамер;
    - трансляция потокового видео;
    - при наличии — управление PTZ камер;
    - хранение видео (видеоархив);
    - предоставление доступа пользователю к прямому эфиру и архиву согласно тарифным настройкам;
    - управление битрейтом, режимом вещания, настройками звука, детекторами камеры;
    - управление видеокодеком;
    - управление качеством записи видео согласно тарифным настройкам на камере.

4. Фиксация и предоставление событий:

    - получение, хранение и отображение событий видеоаналитики, поступающих от детекторов камер и внешних модулей анализа;
    - показ событий пользователю с наложением на видеозапись;
    - настройка сценариев при получении события;
    - хранение событий согласно тарифным настройкам камеры.

5. Взаимодействие с внешними системами:

    - получение с видеокамер скриншотов и предоставление Яндексу полученных фотоизображений для контроля брендирования автомобилей;
    - получение событий от внешних провайдеров видеоаналитики;
    - установка геокоординат для камер с помощью сервиса Спутник.

6. Прочие функции:

    - управление каналами оповещений (SMS, Email, push-уведомления);
    - создание, сохранение и предоставление MP4-файлов, созданных из видеозаписей камер пользователя;
    - предоставление скриншотов;
    - формирование и предоставление ссылки на трансляцию камеры пользователя;
    - предоставление отчетов в XLSX-формате и в виде таблиц в веб-интерфейсе;
    - предоставление раскладок — показ видео с нескольких камер одновременно на одном экране.
	
7. Установка программного обеспечения:

	- установка программного обеспечения не требуется

8. Эксплуатационная документация:

	- [Инструкция пользователя Личного кабинета](../account/about.md)
	- [Инструкция пользователя МП Android](../android/index.md)
	- [Инструкция пользователя МП iOS](../ios/index.md)